明愛馬鞍山中學現懷疑爆炸品 EOD入校園 區議員：兩學生被捕

今日（27日）下午2時許，警方接獲明愛馬鞍山中學報案，稱發現懷疑爆炸品，警方爆炸品處理課（EOD）進入校園調查，消防車及救護車相繼到場戒備。沙田區議員曾素麗、麥潤培及鄭則文到場了解，據曾素麗Facebook指，暫時無人受傷。據麥潤培了解，事件中兩名學生被捕，涉藏有危險品，在社工及律師陪同下帶返警署。

警方證實拘捕兩名男子，分別17歲姓趙及18歲姓黎，涉嫌管有炸藥。

明愛馬鞍山中學發聲明表示，由於在園範圍內發現不明化學品，為顧及所有員生的安全，避免有即時危險，校方已馬上知會消防處到校檢視及戒備。其後警方接獲通知到場協助處理。學校部的相關區域已即時封鎖，以便專家處理；所有走讀生現已妥善離校，寄宿生則被按排返回宿舍部，以策萬全。基於是否事件尚在調查階段，校方並未掌握全部事實，故暫不作出個別評論。

d警察感冒藥都話係毒藥，今次搵咩做爆炸品？華為定小米手機？

有冇人篤灰？

麵粉？

求del po
請del post

炸🥚
🤪

明屈

打火機

所有中學實驗室都可能有

又咩事，中學生

報警拉自己學生

Lab咪兵工廠

筆盒,水樽

到底係咩炸藥咁勁

肚餓都唔比😫

火機都可以叫爆炸品
班狗成日製造不必要嘅恐慌出嚟
等人以為好唔安全冇咗班狗唔得

正想講,就算冇都有原料